維尼訪法豪撒400億歐元銀彈 遭誤稱中華民國總統

中國國家主席習近平訪問法國狂撒錢，簽署價值400億歐元的多項雙邊經貿協議，而法國當局也對這位有錢的中國大爺熱情招呼，數條交通路線因此變動。不料，其中之一的巴黎地鐵出包，竟稱習近平為「中華民國總統」（Président de la République de Chine），遭網友指正「中華民國是台灣，中華人民共和國是中國」。

習近平在尼斯接受法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）設宴款待後，第2天即驅車前往巴黎，當地部分路線及車站略有更動或暫時封閉。其中巴黎地鐵6號線（Ligne 6 RATP）在官方推特公告「在中華民國總統訪問之後，將於3月26日星期二15:30左右重新開放」，就把習近平當成「中華民國總統」。

此一錯誤被推特上網友發現，紛紛留言。Cheng Kong表示「中華民國是台灣，中華人民共和國是中國」，Anubis75則解釋「中華民國是另一回事」，SSF Chaotic指正說習近平是「中國共和國的總統」。

巴黎地鐵6號線的稱呼錯誤，一直到台灣時間26日上午7時都沒有更正。

另一方面，法國總統馬克宏則在臉書放上與「Président de la Républiquepopulaire de Chine」（中華人民共和國主席）習近平一起召開記者會的直播影片。這次習近平訪法簽署多項雙邊經貿協議，包括同意購買300架法國空中巴士，總值高達400 億歐元，6小時吸引將近5萬人次觀看。雖然有人叫好，直呼「法國萬歲、中國萬歲」，卻也有不少臉友表達憤怒，Pierrick Thev留言提醒「法國越來越接近中國，我們須避開法國也有天安門」；Yamina Mya則痛批「獨裁者」，Alain Andrieux留言「請習近平帶走我們這個沒腦子的法西斯傀儡吧」！還有Chungpo Rigtselwa警告「不要相信中國......要小心中國」。

一個中國原則下
la république de chine = la république populaire de chine = la chine

法國佬都幾古惑

玩開革命國家都係咁上下

固意的錯誤，維尼熊真係去到邊都比人玩鳩

網友你分到咁清楚係咪搞台獨

鬼拍後尾枕